La Historia de Git y sus inicios

Como muchas de las grandes cosas en esta vida, Git comenzó con un poco de destrucción creativa y encendida polémica. 
El núcleo de Linux es un proyecto de software de código abierto con un alcance bastante grande. Durante la mayor parte 
del mantenimiento del núcleo de Linux (1991-2002), los cambios en el software se pasaron en forma de parches y archivos.
En 2002, el proyecto del núcleo de Linux empezó a usar un DVCS propietario llamado BitKeeper.

En 2005, la relación entre la comunidad que desarrollaba el núcleo de Linux y la compañía que desarrollaba BitKeeper se
vino abajo, y la herramienta dejó de ser ofrecida gratuitamente. Esto impulsó a la comunidad de desarrollo de 
Linux (y en particular a Linus Torvalds, el creador de Linux) a desarrollar su propia herramienta basada en algunas de las
lecciones que aprendieron durante el uso de BitKeeper. Algunos de los objetivos del nuevo sistema fueron los siguientes:

Velocidad
Diseño sencillo
Fuerte apoyo al desarrollo no lineal (miles de ramas paralelas)
Completamente distribuido
Capaz de manejar grandes proyectos (como el núcleo de Linux) de manera eficiente (velocidad y tamaño de los datos)